%@metapost:5fractionsexo54.mp
%@Auteur:Thierry Gauvin\par
Effectue le coloriage correspondant aux fractions pour pouvoir trouver le résultat des opérations :
\begin{multicols}{2}
\begin{tabular}{>\centering m{2.5cm}@{+}>\centering m{2.5cm}@{= }m{2.5cm}}
\includegraphics{5fractionsexo54-10}&\includegraphics{5fractionsexo54-10}&\includegraphics{5fractionsexo54-10}\\
$\dfrac{2}{4}$ & $\dfrac{1}{4}$ & $\dfrac{\ldots+\ldots}{\ldots}=\dfrac{\ldots}{\ldots}$
\end{tabular}

\begin{tabular}{>\centering m{2.5cm}@{+}>\centering m{2.5cm}@{= }m{2.5cm}}
\includegraphics{5fractionsexo54-14}&\includegraphics{5fractionsexo54-14}&\includegraphics{5fractionsexo54-14}\\
$\dfrac{5}{16}$ & $\dfrac{7}{16}$ & $\dfrac{\ldots+\ldots}{\ldots}=\dfrac{\ldots}{\ldots}$
\end{tabular}
\vspace{.3cm}
\begin{tabular}{>\centering m{2.5cm}@{+}>\centering m{2.5cm}@{= }m{2.5cm}}
\includegraphics{5fractionsexo54-18}&\includegraphics{5fractionsexo54-18}&\includegraphics{5fractionsexo54-18}\\
$\dfrac{1}{8}$ & $\dfrac{4}{8}$ & $\dfrac{\ldots+\ldots}{\ldots}=\dfrac{\ldots}{\ldots}$
\end{tabular}

\begin{tabular}{>\centering m{2.5cm}@{+}>\centering m{2.5cm}@{= }m{2.5cm}}
\includegraphics{5fractionsexo54-22}&\includegraphics{5fractionsexo54-22}&\includegraphics{5fractionsexo54-22}\\
$\dfrac{1}{5}$ & $\dfrac{2}{5}$ & $\dfrac{\ldots+\ldots}{\ldots}=\dfrac{\ldots}{\ldots}$
\end{tabular}
\end{multicols}
\textbf{Complète la règle :} 
\begin{center}
\psshadowbox{\begin{minipage}{0.9\linewidth}
\textit {Quand les dénominateurs sont \ldots\ldots, on peut ajouter
  les \ldots\ldots\ldots. On ne change pas les \ldots\ldots\ldots.}
\end{minipage}
}
\end{center}